{
    "name": "Tabellone Leopardy",
    "categories": ["Geografia", "Sport", "Videogiochi", "Film"],
    "rows": [
      {
        "points": "Punti 100",
        "questions": [
          {
            "question": "Qual è la capitale d'Italia?",
            "answer": "Roma"
          },
          {
            "question": "Quanti giocatori compongono una squadra di calcio?",
            "answer": "11"
          },
          {
            "question": "Quale azienda ha creato Super Mario Bros?",
            "answer": "Nintendo"
          },
          {
            "question": "Chi ha interpretato il ruolo di Jack Dawson in Titanic?",
            "answer": "Leonardo DiCaprio"
          }
        ]
      },
      {
        "points": "Punti 200",
        "questions": [
          {
            "question": "Qual è il paese più grande al mondo per superficie?",
            "answer": "Russia"
          },
          {
            "question": "In quale sport si esegue il 'slam dunk'?",
            "answer": "Basket"
          },
          {
            "question": "Quale videogioco ha introdotto il personaggio di Master Chief?",
            "answer": "Halo"
          },
          {
            "question": "Quale film ha vinto l'Oscar per miglior film nel 1994?",
            "answer": "Forrest Gump"
          }
        ]
      },
      {
        "points": "Punti 300",
        "questions": [
          {
            "question": "Qual è il deserto più esteso al mondo?",
            "answer": "Sahara"
          },
          {
            "question": "Quanti giocatori sono in campo in una partita di pallacanestro?",
            "answer": "5"
          },
          {
            "question": "In quale videogioco compare il personaggio di Solid Snake?",
            "answer": "Metal Gear Solid"
          },
          {
            "question": "Chi ha diretto il film 'La dolce vita'?",
            "answer": "Federico Fellini"
          }
        ]
      },
      {
        "points": "Punti 400",
        "questions": [
          {
            "question": "Quale paese ha la più alta densità di popolazione?",
            "answer": "Monaco"
          },
          {
            "question": "Quale atleta ha vinto il maggior numero di medaglie olimpiche?",
            "answer": "Michael Phelps"
          },
          {
            "question": "Quale videogioco è considerato un pioniere del genere FPS e ha rivoluzionato il settore nel 1993?",
            "answer": "Doom"
          },
          {
            "question": "Quale film italiano ha ottenuto riconoscimenti internazionali raccontando la storia di una famiglia durante la Seconda Guerra Mondiale?",
            "answer": "La vita è bella"
          }
        ]
      }
    ]
  }
  